JLPT大家考成點

I am so happy
So so so so so so so happy
n1 一take過pass咗
唔洗再俾錢考喇

N2
-6過左,啱啱好PASS

証書已袋,理撚得佢

n3 pass

恭喜曬呀

要賀賀佢

N2 165/180

N2 pass 左 好感動

仲以為聽解會收皮,點知撞下撞下又合格

N1
88/180

臨考前溫左一個禮拜
下次再努力少少

今年7月果次係咪1號考？

一樣
以為LISTENING炒撚硬,
點知PASS

N2 Pass
生字學得仲未夠多

你都勁
我都未夠料考N1
遲啲挑戰下

溫得一兩日 真係好開心

恭喜

加油 下次實得！
呢個我唔清楚啊，上官網睇下？

N1 1take
7月再報擦分

8個月自學 0到N1 合格 129/180

勁
巴打係本身接觸開？定完全由0開始？

學之前有睇開動漫 但真係淨睇字幕 完全冇去理解啲人講既日文 所以最盡都只能講係由0.01開始

N1 13x 低空
暫時唔會再報

N3 肥左 ~ 聽解得16分門檻都過唔到... 平時只睇下動漫...無聽開日本歌....

N2 82/180 炒左

唔緊要,再努力
下次聽埋日文歌

我聽日文歌反而唔太理深入意思，因為都幾跳躍同難明，除非專登開埋歌詞睇住聽

個人覺得聽電台應該係更加好嘅練法

第一次考 n5 147/180
好好彩地listening 60/60

準備n4

n3 passed 仲有A 我仲以為listening 炒硬

點解咁多人考日文？

Ｎ２ listening完全唔知做緊咩都有3X分 都合到格 其實佢啲分點計

拉curve 掛

以前有POST講過係拉CURVE

但係其實我心諗MC題點樣拉CURVE
答岩就有分架啦

答夠分你有點唔俾我唔合格咩

我覺得係
我填答案果時都冇信心
點知做完都有3X分

N1 得143

N1 85/180

又要再考過~
呢份卷拉CURVE 的~
READING 錯9 題先得32/60

N2 一take Pass

Vocab Grammer滿分
Reading比預期差
Listening反而比預期好

諗緊7月挑唔挑N1

N3 152/180 諗緊報唔報埋N2

直接報N1,份券難過sample paper好多,估唔到自己可以低高飛過

N1 低空飛過
黎緊想再考多次
挑戰高分

好串

好寸咩 JLPT好易考咋喎 大把人考到N1連一句日文都組織唔到出嚟

N1死左

n4 149/180

佢考試冇說話寫作
所以如果考嘅人係exam-oriented嘅話
組織唔好其實好合理

以前啲日文同學可以同日本人吹水吹粒幾鐘都唔dead air，嗰啲就真係勁，仲要去日本做實習

我上年都係操10年past paper先低飛N1 passed，不過而家樓上書店都執左好多間，好難搵到日能舊試題，去三中商買又好撚貴

吹水唔難，寫文勁先叫勁

操十年PP先低飛我覺得係你問題多D囉

當然唔排除上年特別難

嚟緊7月N3

裸考1 take過n1
5,6年前學到n3野就再無溫過
諗住撞下彩咁都pass 到 13x/180

我寫文好過講嘢...

n1拉curve 合格標準竟然得34%

咁高? 我查返過去紀錄我考嗰次得24%

可能listening 差呢

我上年n1衰listening 得130分

N4聽解竟然無炒 好開心

咁少

佢講2010呀？

我睇過晒咁多紀錄得我嗰次特別低, 平均都係大概30%上下

語言呢味嘢...操past paper不如睇書...如果操十年past paper都低飛即係你其實根本唔識

多謝巴打，原來不嬲都咁鬆手

我都係寫>講

講野 好撚多縮約語 節奏問題
仲有冇時間比你撚動詞變型

有時係自已表達意見冇問題
d日本仔 答返我既時候會黑人問號 sad

本地人都得廿幾%

唔撚係呀？！

想問上你地學咗幾耐
點學？

利申 啱啱開始學緊

本地人?? 本地日本人點會考日文能力試呀
多數係喺日本嘅留學生先考啫

N1肥左
七月見

合格率原來得咁低

n2 低空 pass

今年嘅統計數字會幾時有

印象中係一個月內

點學壞法？？

利申自覺冇乜問題，都溝到日本妹

N2低空pass

動漫係各種句式都炒埋一碟 好多對白都好粗俗 同埋勁多九唔搭八嘅slang

你想像吓外國人睇grammar都未必啱嘅港漫嚟學廣東話會變咩樣 睇動漫學日文都一樣

N2 92/180
低分飛過

即係咁啦, 有基本知識之後睇動漫嚟學係完全冇問題, 但冇基本知識淨係一味浸動漫就一定唔得, grammar會學錯晒
利申我當時係日日狂煲電台節目同報紙學

見啲日本人都話外國人睇動漫學到語言好羡慕
但係啲人直接套用番動漫學到既野去講出黎
果啲都係好粗俗，好無禮貌

同意，日本連語言咁講究禮儀既地方，真係點都要跟正式途徑打個底先

我就是成功的例子
利申: READING LISTENING N1 滿分

唔好講咁遠，睇下廣東話配音嘅動畫，好多對白日常溝通根本唔常用，語氣，語速etc亦都係另一啲問題

之前聽過啲人講，香港公開試啲英文聆聽，啲鬼佬會聽到燥

學日文要揀啲合語境嘅途徑

講緊說話寫文喎巴打

敬句方法係差啲, 但你睇得越多唔同種類識既就會越多, 你睇極都少年漫咁一定只會識啲粗魯用語

N2 溫左七日一TAKE PASS, 文法未夠料用策略過, Listening明明至少錯兩題都滿分

諗緊玩唔玩埋N1

N2聽解完全亂撞都pass

頂 恭喜呀

我實力應該得N3左右
諗緊考唔考多次N2好
N1就一定肥硬

係香港考 pass左張證書有冇個分show出黎

有

咁怪得成日有人pass 左都話要考多次

張證書本身無，淨係話合格
但會附帶張成績表

咁成績表係咪都係得嗰3part分同總分？

其實張分紙掉撚左佢都得

但如果見工，會唔會要求你俾張分紙佢睇

利申：學日文完全為興趣，未試過用黎見工

唔會, 見工真係要用到日文自然會用日文INTERVIEW你睇下你係咪劉定堅

原來係分開 用日文interview 一野就露晒餡啦
我覺得自己無oral 先合格到

不過只少話俾人聽你識
去到咩level係另一回事

n2 118算唔算低飛

N2 pass
聽解好多都聽唔到諗住炒硬
點知都有39分

same same
不過自學一take pass已經好開心

n2裸考pass左
聴解滿分
完全係靠佢拉分

上年自學 日文 1take n1 低空
想考多次
n1 8成分以上 大學減學費

都唔知點拉curve
Listening 只係識做一條 竟然有27分

聽解諗住必死
唔知點解又轆過左

日本既大學？

將唔合格既成績寫落CV會唔會好seven

我係另一個日文post見到

#464 太妍bb

所以真係有機會全錯都合格

我考N3
考考下訓教
唸住肥撚硬點知一出嚟就146/180

可以準備定N2

好多人會想打9你

僕も

n3 姐，又唔係n1

係囉

我自己緊後悔點解我拖到2017年12月先考N3

明明我2016年7月已經考N4

*後悔緊

N3pass左
以為炒listening
點知pass

想問n3 1take 163/180 (44,59,60)
7月考n1合格機會大唔大

N1 86分
2年無讀又無溫過

唔怪得點解明明有題唔識都滿分
本身以為真係-6

N2 低空

其實n1拎咩分先叫低空飛過

想考N4 建議要溫幾耐？
以前有成日睇日劇同綜藝 間唔中會聽得明d

你keep 住溫到7 月有咩無可能 仲有成半年

咁又係
不過番緊工，考完12月又擺低咗一陣，有啲擔心

係

N5 都101/180
差唔多冇溫過 好彩冇肥

N5呢個level拎出黎講做乜 n5呢個level 係無實際用途

過到 N2 低空

做老師嗰啲好似會考

你理得人姐?

如果真係咁我覺得幾兒戲下

咁樣做好難test到一個考生係咪真係理解日文

不過人地班專家話得wor

其實只要夠多人考 係真係分到高同埋低手

N1 pass左

合格果啲正常都理解到既

n1 啲文章都深深地

佢話A係67%以上
但出黎既分又無67%以上

文法同唔知咩？

裸考N1 fail左
果然係要睇下書

其實聽解分數係咪最能反映個人實力

高分就係
中間果班唔知有幾多人9 撞答中

講緊我
聽唔明都有39分

完全唔知點解聽唔到都可以 36 分

N1 99分 點睇

陰鳩公 ，圖呢？

滿意嗎

ORAL先係但唔考

唉

我都唔明 應該真係好多人鳩答

Oral考埋聽
聽唔明又點應對

はい、そう、そうなんです

新手千其唔好聽上面講亂咁撞都高分
真正裸考既人就係咁(N4)

溫咗一晚n1 pass
雖然係聽解50幾分拉到pass

99分唔係經已合格咩

N2 先90 合格 N1 要100

堅陰公...

考埋ORAL一定大把人肥